點解佢地有丁屋 我地都係香港出世

聽落好似好有邏輯
但點解你無丁屋 你係咪原居民粒精子變出黎呀 唔係呀嘛

支持原居民個邊

因為人地用咗六日攞起刀叉同有槍炮既英軍打,打到人地怕要用丁權籠絡,係真正勇武.

其他人呢? 非暴力唱歌登報爭取民主自由?

要怨就怨點解幾十年前你唔去圈地，人地係正正式底立地税的。都唔知有乜好嘈。

人地打六日就足以惠澤後人.耐何其他香港人短視自私,結果只係睇到人地有丁權,睇唔到人地付出既代價.

係連登撐原居民=死
班連登仔憎人富貴 厭人窮

取消左丁權 對你班香港人有咩好處
都係要供樓 排公屋
最多咪少左葡萄原居民
賺少左咋人地
你呢？

而家咁判對冇錢既原居民係有害
對啲有錢佬 完全冇野發生過
仲好似覺得贏咗就好威威咁

所以長洲郭生今次 邊個害邊個都未知
愈搞愈衰

等同連登仔集下會 打幾篇文就幻想香港可以脫離中共管治咁 人地中共打過仗流過血 班人憑乜

因為係權貴

焦土囉 公平囉
葡萄唔憤氣條氣順d囉
大家一係攬炒一係同一條船

但係而家攬炒嗰啲 喺窮撚
有錢佬繼續玩

一條船

要怪就怪你上一代要走難落香港，好地地留番係大陸，你而家都可能係大地主。

老實講 班新界佬惡過狗
生出嚟就有屋住 大家做生做死都供唔掂層樓
條氣一定唔順架啦

宜家香港房屋問題咁嚴重
偏偏有班人生出嚟就無憂無慮
咁點解唔攬炒 逼埋班人同一陣線
令到政府加快解決房屋問題

Sorry 囉
(屌申請左開工紙郁唔知幾時先比我起到)

連登仔平時就懶係本土屌新移民黎搶香港資源
而家呢d上幾代移民就告原居民有地有屋有權

精神分裂啊？
人地有晒地契有晒基本法保障
官地果part係無交錢比人充公想用錢買返咋

跟本唔會輸
眼紅人地有你無

怨就怨自己唔係原居民
人地幾無文化幾土豪都好
人地先係真。香港人

你要記住 有一班窮撚原居民一出世冇屋住的
有個丁權要18歲先可以入紙申請官地起屋
仲要唔知幾時先比到你 比到你仲要200萬嚟起
呢班窮撚正正就係今次覆核王 贏左嘅野

喂 200萬就起到屋仲唔筍？？
宜家你市區200萬都可能俾唔起首期仲要供樓交管理費 大家市區人起完樓放租都和味啦
宜家香港人已經冇屋住 仲要留地俾某一班人
條氣係唔順架啦

自膠 大把新界人先啱

一炮過比200萬窮撚有冇錢比先？
仲要一炮過比200萬係未補地價
你市區都叫有得供一世呀

家族冇地先要申請官地買地
有太公地嘅話係唔需要買地

下 咁首期呢？宜家首期三/四成都成200萬啦 仲要供wor 不如你俾地我我出錢起樓呀咁

有200萬現金就算唔係好窮嘅 窮撚啦
唔好講到每個原居民 一出世就有200萬起
都係冇得靠上一代要每日返工 儲返嚟㗎

做咩啫
呢個咪就係分別
人地係原居民，其他人唔係

即係d人識反對新移民黎搶資源
但係原居民立場，其他都係移民
基本上就係以前政府用黎塞住佢地把口

你而家話要郁佢一視同仁
彩你都有味啦

同大陸新移民話大家都係香港人一樣

理得人地幾錢起樓，無咪無
發窮惡

你想帶出咩先 我宜家係講緊非原居民有200萬都搞唔掂層樓要供成世 偏偏原居民有特殊待遇 條氣唔順覺得唔公平wor, 家下我地又唔係辛辛苦苦賺翻嚟？ 憑咩唔同待遇先

你都cls 咁港島原居民有冇丁權先
同埋你咁講 大部分香港人都冇資格反對新移民啦 大多數人阿爺嗰代又咪係新移民 土生土長既香港人有幾多呀

唔明點解你會咁諗嘢
你咁樣諗同話: "李嘉誠個仔同我都係香港人, 大家都係辛苦搵錢, 憑咩佢可以住大屋" 有咩分別

喂 你咪偷換概念先得架
李嘉城個仔住大屋係因為俾到咁多錢出嚟 唔係政府俾特別優惠wor 宜家大家俾200萬 我就首期都搞唔掂 新界佬就有大屋 公平咩

怪就怪叔父輩賣地套現
以家後輩食曬後果
叔父輩就千尺大屋日日犯法
同我講慘
一出世有丁權
套左丁就有十幾萬以上
唔洗做就由無變有已經快人一步上岸
幫口保佢地支持特權階級弱智人士
特權階級唔識利用特權又係弱智人士
咁又幾慘自己同朋友都係弱智成條咁多人
夠開工廠了

原居民定義係香港開埠前已經喺度生活
即係有原居民先有而家香港
邏輯上係香港攞咗原居民地
當人哋祖先喺香港開埠前已經喺度生活, 你啲祖先仲喺大陸
你要求一樣待遇先唔公平喎

太快比左負評
住緊村屋唔係原居民
我都認同原居民係要有丁權有地起樓
呢個係文化留落黎
唔應該令呢樣野消失

你都幾搞笑
地權一向都歸於政府所有
你咪講到好似d地本身就係新界佬咁
既然大家都係香港居民 政府就唔應該再區分二等三等公民 搞特別待遇
你咁講非洲人先係真 原居民
全部都係新移民 冇都唔洗討論啦

每日150以為唔關自己事

因為你祖先係支那人
人哋真係本地人囉 要公平就搵返共產黨囉
所有資產都係共產黨所有
仲有你供完層樓就係你名
而家窮撚200萬起完 要補500萬先係自己名呀
有冇分別呀？

大陸狗新移民？

香港人批鬥真香港人

咁你要check下究竟丁權係咩
咩係原居民
我諗你誤會左住得耐就係

反唔反係一件事，有無資格又係一回事
只不過一層壓一層，原居民可以反晒

只係見到d人眼紅
覺得點解人地有自己無就發窮惡好醜陋
點解李嘉誠咁有錢唔分出黎？
因為人地既野跟本就唔你地事

跟本就想做鳩原居民
如果真係郁倒，香港無法治

Btw屋企明朝已經係香港

哈 你咁講 係咪凡事關係到權益都睇出生起源
咁人類非洲起源 非洲人話曬事啦
宜家問題就係點解原居民可以有特別優待 就因為早過我地生活喺度？你咁只係將香港分為二等三等四等公民
或者咁囉 咁我地唔要求一樣待遇 咁我地交少d稅囉 原居民作為一家之主盡多d責交多d囉 既然有比較多權利自然比較多義務啦

仲有呀18歲入紙申請 都係要等呀
30歲唔定 40歲唔定 50歲唔定呀
同冇丁權嘅香港市民排公屋 抽居屋一撚樣呀
你估有200萬就即刻起得住得呀？

既然老公帶咗我哋落嚟香港 大家都係香港居民 政府就唔應該再區分二等三等公民 搞特別待遇

自稱香港人但講既野同大陸新移民一樣

牛屎狗成日話丁權冇用呀我地都好慘呀

但係次次話咁不如取消啦，佢地又即刻伸個頭出黎話係佢地既權利黎架咩咩咩

佢咁樣講咪姐係每日150都無所謂咁講落左黎都係香港人啦

根本on99

挑 講咁多咪又係既得利益
你講得一層壓一層已經價值觀不同啦
大家交同樣稅點解福利唔同先 咁你交翻多d稅囉
好既攞曬 責任就推俾下一層？
李嘉誠係靠自己賺錢自己既 宜家政府土地屬於全港市民 點解要偏袒其中一面

話冇用嘅係窮撚
伸個頭出嚟嘅喺有錢佬

係啦係啦 一撚樣既話新界佬仲咁著緊把鬼咩
唔要都罷啦 一撚樣

你都on9既，李嘉誠自己搵錢比個仔，同牛屎狗叫政府比批佢起屋點可混為一談？你牛屎狗有錢合法投地，邊個唔比你起？

連登大把牛屎仔支持丁權呀

原居民先過政府wo
同埋ching知唔知咩係納糧，有比返錢架

唔應該區分？
香港先係最應該去區分
既然大家咁憎大陸新移民

點解要同化
而家d人就係屌每日身分證落黎搶資源
你呢頭話既然大家都係香港居民

其實真係好好笑 原居民10幾20代已經係到扎根生活 先係真真正正既香港人 人地都未講你地呢啲一兩代前先落嚟啲人 你地憑咩講人
要講人地有200百萬可以起樓 你地200萬只係首期又要比 咪講到200萬唔係錢甘 好多有丁嘅人都唔一定有錢有地去起樓 唔好淨係睇好嘅一面 有丁都有窮人
好多人都同人唔同命 與其係到屌鬼 努力賺錢好過

所以咪話有錢嘅原居民話著緊
冇錢嘅咪要唔要都罷撚就囉
而家係打壓窮撚呀 有錢佬繼續風流快活呀

我冇你都唔準有

今日睇蘋果超過八成嘅丁屋係私人地

所以咪先死窮嗰班 有錢佬唔痛唔癢
因為唔關佢哋事

俾翻錢 俾翻曬我呀？咁唔好收稅啦 宜家係咪大家付出一樣待遇唔同先？？
你講得出要區分二等公民 政治意識已經唔啱啦 我唔理連登點區分新移民香港人 喺法治同政府角色嚟講就絕對反對搞公民分裂架啦

魚蛋論出沒注意

條友都戇鳩
唔知以為佢喺香港既福利係佢自己爭取
佢今日有既福利都只係因為佢老母喺香港生佢

開始覺得唔少連登仔仲無恥過落嚟攞綜援打尖攞公屋嘅大陸蝗蟲

屌 我理得班丁人有冇錢 反正我淨係知我既200萬乜都做唔到但丁人200萬就起到樓 大把新界佬都有錢
人地唔係屌鬼 係司法覆核挑戰緊個制度

你做咩啫
咁法例保障左人地有咁既權
點解要同你公平，大同，共享

移民就係移民
發窮惡無用，無人想共享資源
即係大陸狗咪撚再黎一樣

係政府人口政策問題

好明顯發窮惡

有地但唔代表無限囉

點解大家香港人，你弱智有得拎津貼，我地正常人無
政府係咪搞公民分裂

無錢買樓發窮惡

哦 宜家識講法律
所以人地咪司法覆核挑戰緊個制度
你做咩啫 又唔係攞刀打劫你
洗鬼發惡 覆核下就有贏未為輸啦

自己嘅200萬乜都做唔到
就要人陪你一齊做唔到麻
呢啲咪憎人富貴厭人窮囉

200萬？連私家地(而家唯一可行方法)至少500萬起價
起緊你仲要擔心幾年 啲工人做工，建築料合唔合格，你無依方面知識包你俾人昆/頭都大。

你有500萬你大可以去投資其他野 回報可能仲簡單仲快 但前提你要有

法庭的判決事實上是肯定了，原居民在私人土地以「建屋牌照」方式起丁屋，是基本法第 40 條保障的原居民「合法傳統權益」，他們敗訴的部份，只是指用政府批地，或和政府交換土地來建丁屋，不是「合法傳統權益」，「照我個人睇，四個字，影響不大，用丁權起屋不受影響，以往合法，而家合法，將來都合法。」

條友想搶埋人哋啲地
大陸蝗蟲都冇咁大貪

要保護原居民

今時今日如果你有錢起樓
不如拎去畀首期仲賺得多

你都癡線 講到人地既野同自己無關咁
唔洗預留官地出去起碼多咗地起樓
同埋 最緊要係條氣唔順 正如人地去m記買個餐只需要25蚊 你要100蚊 你都屌啦

佢d思想根本就紅衛兵
點解地主唔可以鬥？

咁唔著數咁不如放棄丁權啦
口裏說不身體很誠實

但其實係英國有人權有測隱之心先有用你對支共行呢套？？

屌 制乜撚野度到 你講到甘偏激有咩用 你有無諗過你200萬咩都做唔到 唔關人事 係你老母老豆 你祖先問題 唔嚟香港咪得死翻上大陸 200萬起幾千尺豪宅都得 理性啲好無 個制度係保障緊原居民既丁權 唔係班有錢人 你理得班有錢人套丁又好炒樓又好 全世界都係做緊一樣既野伽啦 你唔好講到自己與世為敵甘

邊有還返塊地俾你，咪傻

不嬲都講緊40條保障緊
岩岩覆核完啦
係你唔順超人地點解200起倒但你無份

咪話個權人地有，你無囉
你話唔公平嘛，大家都係香港人
點解大家都付出有交稅人地有你無啊

之後又loop，因為人地係原居民嘛
先過政府落地生根，真本土
唔係d戰後移民嘛

主權移交以降，持單程證來港的總人數已高達103萬，加上單程證持有者收入普遍較低，對社會福利依賴自然較多。所以，港人愈來愈關心單程證問題，不是歧視，只是正視。

坊間流行的比喻十分貼切：擠迫的香港就像爆滿的升降機，負荷超載，響警號了，最合理的做法自然是要阻止外面的人進來，進一步加重升降機負荷，免得「一鑊熟」——這只不過是常識罷了。

多咗起樓咪又係唔係你住
人哋綜援出三糧唔撚屌 人哋排特快公屋又唔撚屌
喺要期望人哋價值同你同等待遇先叫公平

屌 人地咪挑戰緊係原居民係咪就應該有依個權益囉 仲考慮緊繼續上訴 宜家就係討論 真移民>戰後移民？？

我早過班國共內戰難民三四代落左黎香港都無丁啦
佢呢d最遲黎香港大大聲唔知咩事

同樣付出要求同樣待遇都唔l得？
你又知我冇屌？

咪再quote呢段啦
咁又點，你講下戰後幾多人走落黎

呢d係政府人口政策問題

咩叫同樣付出？ 人哋啲地冇納糧㗎？
人哋啲地免費㗎？

駁撚咗你啦第二個post
想點呀？？
你先係真理？？？

咁你阿爺果代無付出點解可以走難黎香港
應該趕返你地d難民上去先岩
對我地原生香港人祖先好唔公平

你要屌就屌政府,人地有丁權 你唔抵得? 你香港出世大晒? 你祖先又係香港出世? 唔係就唔該收收皮, 你咪又係新香港人,住耐左香港 就想同原居民爭資源?

咁如果比埋你有丁權 咁姐係而家果150件 住多廿年又可以屌鳩番你? 我撐佢地有丁屋 起碼佢地祖先 為左香港犧牲而博返黎既, 你就唔該行撚開

屌你樓豬我雨傘坐撚左幾個星期乜都冇-.-

支持原住民 btw支共唔會好似英國咁仁慈

祖乜鳩先，自己打仗輸鳩咗，妥撚協咗！仲要世世代代有特權？

由頭到尾都係過渡性政策！

今日個官先判左有丁權
咁我緊係用個結果撻你啦

再上訴先算
總之現階段有

所以人地係有權起到
因為人地係原居民，有丁權

咁到2047年記得叫自己中國人啦
50年不變都係過渡性㗎咋 而家係支共話事
你冇權出任何聲 所以上街反對都係錯嘅

夜啦，訓啦
聽朝再黎過

巴打 me too

其實一間要起幾多錢?

打電話 問下進度

中共會唔會同你講仁義，
六四咪殺撚晒你班人囉
換到啲咩？西藏自焚呢？
換到啲咩？
英國癈撚事去到盡先同你講和

利申：香港祖先原居民女嗰邊冇丁權

而家200幾走唔甩

講到班人係香港土著咁
其實佢哋祖先只係早其他人幾十年移民落嚟

身份認同同法律又混為一談？

問條春 都係官腔回答 " 我哋跟緊"

Dklmch

點解我上網睇要600-700?
因為嗰啲係同政府買地?

好料嘅 200 - 300 萬

同政府買地要計埋補地價 實際起200幾

我早五六代黎左香港都無丁
係咪得圍頭佬有霸到地先有丁

原居民的定義 根據香港法例第515章《地租(評估及徵收)條例》第2條釋義 “原居村民” 指在1898年時是香港原有鄉村的居民或其父系後裔； “原有鄉村” 指在1898年已在香港存在的，而地政署長亦已根據第5條信納在 1898年已存在的鄉村。

戇鳩我都係原居民之後女嗰邊乜柒都冇！
收皮啦！垃圾文化！

好既2-300
你未計如果無地，塊地都幾百
連埋律師費雜費連地800走唔甩啦
即pay d傻仔以為供樓咁供

以我所知 佢成堆file係手
你唔得閒打去就放底啲 催佢嘅就會放上啲
同埋唔記得幾耐dso就會調一調人

其實我係唔係有你PSN?

睇結果嚟講結論 咁唔洗討論啦 我夠知結果

啲人以為 200萬起 賣出去一千萬 淨執800㗎
條數幾撚好計

女無好正常
圍村一向父系社會
傳統祠堂女人唔入得
好多野女人唔得，人地通俗傳統文化

你會唔會叫回教食豬
唔通你又話人地歧視咩

上面條傻仔唔夠錢上車喺度發窮惡

係啊，我地踢過pro
你電話我都有 ching好靚仔

理撚得你賺唔賺 宜家大把人冇屋住 你200萬起到可以住 我200萬就首期都未必夠 仲唔明？

包皮想問下你地有無祖宗山墳？
係咪死左有地葬？

我知，但而家咩年代呀
我以原居民之後身份反對垃圾歧視文化存在

係啦 死返上去你個支那鄉下 起幾棟囉
有200萬 做土皇帝得啦

笑l死 宜家係我阿爺同你講？ 家下已經咁多代 大家一樣都貢獻有交稅 仲要非新界原居民又點計

都話600- 800萬即pay，成舊錢啊
緊係你200拎出去so d啦

個個人能力唔同，你無既咪量力以為
咪眼紅咪為怨而反

咁激動驚條丁換唔到地？

你係女果邊，算啦
外嫁女沒有的
文化無得拗，約定俗成

sorry 批撚咗啦喎 令你失望唔好意思

點解你要定義為眼紅而唔係唔公平呢

好得人驚
上上下連登突然間有人話有我電話

講返正題
係唔係本身已經好多樓收租, 所以先覺得拎兩球返去起屋冇問題?
因為我覺得拎兩球去做首期好似抵過返去起屋

批咗好驚我地一番言論帶動社會支持 令到你地新界佬冇得世襲落去

好驚你打去取消埋我嗰嗰呀
返你個支那鄉下起幾棟啦

起咗幾十棟啦 不過唔順氣就係要搞搞你班新界佬呀

on99

咪有你呢啲支那基因嘅人
憎人富貴 厭人窮囉

支持司法覆核就世界為敵 你都幾搞笑 宜家攞刀打劫你？

咪理條傻仔啦ching 有無丁有係地起都唔關佢事
我覺得就算俾個丁佢都無用 無錢起就係無
發惡佢就識

sorry大l把人恨不得取消丁權啦
你只不過係咁啱做咗新界人條精蟲 哪來的自信

我覺得大部分反對丁權嘅人係唔了解成個政策同埋原居民嘅定義
佢哋可能以為原居民只係早幾十年嚟香港咁大把

做新界人嘅精蟲 唔好得去邊
好撚過你有支那基因嘅精蟲
世世代代都有支那基因

我無錢的
但可以講下，其實呢一幢有幾層
每人夾少少
1個出丁+錢
1個出地
再搵下人夾，通常做法
發展商，大水喉

咁其實睇幾樓
有d起左自住1層 (通常普通唔係咁富有就咁)
有d簽份野賣出去過幾年再轉名唔洗補地價淨袋
咁淨袋有舊錢就會loop上面個過程
買人個丁，搵地夾
之後loop到自己起倒一幢自住or繼續

不過做到咁loop
1.識好多人，人脈廣 (通常上一輩)
2.有錢有權有勢

竊聽風雲3咁

你支持原因係因為你無用 無錢買樓 但有妒忌人有得起樓
上網做多啲功課先啦 起丁屋 點止200萬
btw攬住你個200萬首期獻世繼續廢繼續怨其他新香港人搵多啲快啲上樓

根本原居民個定義好嚴格
我太爺果代喺香港住夠係乜都無
同班難民支那蟲無分別

要公平不如行返真共產

利申: 焦土

耶撚成日話人既祖先犯左原罪，所以我地要信神去赦免，連登仔就成日笑鳩耶撚，點解祖先犯左錯又關我地事，同樣地原居民祖先係英值時期抗爭，祖先做左好事就可以蔭澤後人，咁即係點？有功就邀有錯就唔認？

你話原住民勇武啊，捍衛自己本土，丁權只係當年既權宜之計，實際上其實就係招安，講到班原住民咁勇武點解唔同英國佬抗爭到底啊？

你哋成日話挑戰緊香港法治，法治既道德觀係唔同時代就會唔同，係個個年代d人覺得冇錯，但是時移世易唔代表依家仲有人會支持，一條法例如果唔係公正同公義，點解唔可以推翻佢？

仲有人可以講到原住民係唯一真香港人，仲拎每日150黎比，當年香港發展係因為大陸難民潮，香港有資金去發展，到亞洲四小龍，每個香港人都有為香港付出同貢獻，依家150全部黎香港都係拎資源，冇為過香港付出，你地講到移民香港人同150無分別，咁我想問下到底班牛屎佬對香港做過咩傑出貢獻，香港既繁華全部都係建基於係佢哋身上？

我覺得你搞錯咗 我支持既基本原因係 大家付出一樣而福利唔同 btw唔通上咗岸又話你知 新界佬真係惡過狗 凡事反對都覺得人地係嚟搶資源

好複雜
我唔係好睇得明

我簡單問個問題算
如果A係原居民
佢係有太公地
咁如果佢想起樓可以點做?

冇乜心機喺咁上下
本身份工都係 做關於呢行嘅嘢
玩多幾年 職都要轉

入紙申請起

所以抵比中共出賣

用個丁名 擺間屋落塊地度
入紙申請 等批

唔好喺連登討論呢個問題啊佢地最驚呢啲，淨係識搵公屋黎笑

ching心水清 班新界佬咁激動都係既得利益問題
下下攞新移民比 講到家下香港人冇貢獻冇付出咁 兩者畫上等號
就算講原居民 咁非新界原居民 非男性原居民都冇啦 一樣唔公平 有世襲制度先on9 班新界佬攞祖宗嚟打飛機 咁即係話我係原居民既精 所以應該有祖先福利一樣咁on9

原來淨係保護自己屋企，就可以俾人當成英雄，世世代代都有特權，乜嘢叫原居民所以佢有咁嘅權利，依家美國嘅土地全部都係印第安人，係咪全部擁有印第安人血統嘅人，都可以有特權係美國分地？

印第安人當年就係輸咗比美國人，佢地有冇勇武抗爭過先？當年係英國人唔想再先用招撫政策，如果當年英國人企硬打贏左，你估仲會唔會有丁權存在？

拿，太公地係你自己既，如果起丁屋
有份表，你搵村長簽證明你係原居民
之後好似仲有地既文件成份交去地政署

不過呢d通常搵律師樓攪
之後等排隊好幾年
之後見地政官確認文件身分
有開工紙就可以起
通常出去搵建築公司就跟落去

我就係唔係好明咩叫"一個出丁" "一個出地"
幅地唔係太公㗎咩? 未起之前唔係都係子孫共同擁有?

甘撚完未
屌你老母

你咁樣講就同我嘅諗法差唔多

咁即係要搵人夾一棟先抵玩

打撚過仗大曬？我阿爺夠打過二戰殺過日本仔，唔通唔係武勇？做咩我無特權？

係，但地唔多，愈炒愈貴，好難
上一輩就玩到

講明係太公地 即係有好多個人 擁有地權啦
通常都係咁 睇有幾多房人 佢地如果好多塊通常都好撚文明咁 分好哂㗎啦
不過牛屎佬一講到錢 就發癲 得一塊 啲子孫都唔撚洗諗 嘈到你死我活

問多個on9問題
咁如果A起完樓喇, 咁佢仲可唔可以喺太公地繼續起第二棟樓?

丁權係妥協下既產物？當年新界係荒蕪地區既時候 英國佬同初初香港政府唔點理 廢事放資源去發展 俾當時已經係丁既原居民自己理 係當時香港島阿 其他地區都廢事去新界咩都無
好啦甘個時都有丁權 點解個時其他香港人又唔反丁？又唔去新界分翻一筆？係要你地依加嚟講丁權點樣點樣？
你係咩人阿？好多都係呢幾代先落嚟 但又要爭個樣呢樣甘 你都你分緊香港資源 唔係你早幾代走佬落嚟 都唔知有無你地啦 呢個世界無平等伽 想要就爭取 新界原居民既祖先係爭取自己既權益 而你地呢幾代先落嚟既祖先係爭取緊生存炸 兩回事 你落到嚟香港咪又係分緊人啲野 憑咩要人分 貢獻多就有咩

估唔到連登仔奴性咁重，講到原居民好似貴族咁，勇武抗爭真本土，孫中山提倡就正正係平均地權

平均地權是中華民國國父孫文所倡民生主義中的最早具體成形的重要思想。就是由國家規定土地法、土地使用法、土地徵收法和地價稅法；私人所有的土地，由地主估價呈報政府，國家就價徵稅，並於必要時依所報價收買之。自報價後，土地所增加的價值，歸諸公有（「漲價歸公」）。目的在防止土地集中在少數人的身上。

國父見到真係死不暝目，咁多年既封建社會陋習，竟然到依家仲未根除，仲要有咁多人支持

所以呢一代嘅原居民 好有錢果班 就二世祖
冇錢冇地果班 係真廢柴

咁塊地就要傾掂數邊個用啦
因為一個丁起一幢的，多人咪傾掂佢

有d太公地係屬於條村共同擁有就應該唔會起

有丁權都要有地同錢先得

簡單啲講
即係如果分唔到地, 而日後又唔可以再買地, 咁佢就game over?

講原居民係被侵略既一群個d請收皮，如果要講原住民，香港原住民係野生動物，請問你地d所謂原居民為本地野生動物做左d乜丫？

分唔到地 可以同政府申請官地起
但已經冇咗呢枝歌仔唱 覆核王 贏咗
有丁權 冇地既就同下村內嘅地主合作
自己出丁 人哋出地

拿，假設你塊地有2000呎，當佢起倒2幢
你可以去地政申請分兩個log變A,B
咁就可以兩個丁起兩幢

睇你塊地幾大同點𠝹，理論上可以

明白

正正就係我份工做嘅野
應該就快可以轉職

點解你可以咁熟?
有冇地方可以自修

講黎講去都係話你阿爺幾威，我阿爺走佬落黎，仲問我咩人？好大既官威啊 只要反對就係眼紅你，成日用埋曬支那論點，自古以來就係屬於xxx，任何一個國家同地方既歷史，所謂既原住民都係不斷更替，你夠敢講公元前你祖先已經係最早係香港扎根？

一路淨係用血統黎做論點，你地做過咩事可以世世代代都有特權？勇武？ 你咁講有印第安人血統既人都可以係美國分地啦

你地所謂嘅權益，只不過係香港仲係非常落後嘅時候，一班人霸住咗土地，清朝政府奈你地唔何姐，你地真係當香港係你地架？一路冇人解決呢個問題，遺留到而家竟然變成佢地既權益

真。香港人

從來都係槍杆子出政權
你會唔會交陀地俾個病崽

黎個世界無公平，社會需要就係公平既標準。黎個世界無絕對既權益，社會公益係凌駕係你私利之上。而家社會需要你幅地，話撚知你係地主，照樣可以收9你皮，如果唔係，市建局點撚樣做重建丫？總之你接納得新黎既居民係社會既一份子，就有責任平等視之，佢地既利益亦都應該納入公益之中。

係華西姐 佢未必代表到香港人既

孫中山主張就係平均地權，地盡其利，點解要咁做？

由於土地存在管理、分配、利用三大問題。土地政策為解決上述問題所擬定的策略；土地法令為落實土地政策的手段以達到解決土地三大問題。
土地問題

管理問題: 土地的投機、財團巨富壟斷土地暴利、炒作、逃稅、漏稅等。

分配問題: 富人「田連阡陌」、中產階級「房貸屋奴」、窮人「貧無立錐之地」。

利用問題: 土地不當利用、低度利用、過度利用或荒置不用等問題。

三大問題因果循環: 土地管理不當，容易發生分配不均。一旦分配不均，造成無土地人，想利用土地只能望價而嘆；而有地有房的人，坐享增值，不思地盡其利。造成貧富不均甚至財富集中於少數人，成為社會不公的現象。

我諗世界上大部分民主國家，都冇一條法例唔容許有呢種特權存在，不論係台灣又好中國又好，既然係一條唔公義嘅法例，點解唔可以改變佢？

1.黎自己都要做下功課
2.黎自己讀過下建築都會睇下

可以上網搵下

鄉村式發展
小型屋宇政策-有分丁屋同舊屋重建
搵埋份Outline zoning plan睇下

其實好多地係晒4大發展商度
睇多d就會發現好多都係陰謀黎
横洲發展所謂棕地，青年旅社
全部都係表面係好事，製造輿論

1.香港收幾多地幾多公屋，都唔係香港人住
2.商家做呢d，係因為想政府用錢發展周邊地區配套

Btw錦上路西鐵站將會起幾十座又公屋又私人樓
趨勢係慢慢食左d村，城鄉共融係謊言

前人種嘅果造就呢班蛀米蟲

原居民巴打們，點解你地選擇入紙起丁屋都唔買私樓？俾我揀我應該會揀私樓，出入方便好多又可以慢慢供，唔洗一炮過攞筆錢出黎
利申窮撚有丁權但係應該唔會用到

係蛀米都係班大陸新移民先啦，講到我一出世就有一層免費公屋咁你都on99

丁權關六日戰爭咩事 係港英政府收地發展新市鎮係產物黎，當時係權宜之計黎

其實大家以前都對原居民有丁權既反應唔大，直到依家香港越黎越多新移民，土地又唔夠，跟著對新移民又特別優待，令到早幾代既移民都變二等公民先咁慘

清朝割讓租借香港比英國，新界個班原住民家族，起曬圍牆同塔，有曬本錢去對抗，當時英國仲未有心發展香港，為咗順利過渡政權先招撫

過左咁多年咁多代人，仲唔夠咩？仲想世世代代永續落去？ 依家影響到社會發展，係公眾利益面前私利仲可以行先？

習近平修憲永續國家主席，你地又話帝制復辟，佢既後代子孫永遠都做到國家主席架，有曬憲法根據啊

無知戇鳩死傻閪
你條傻閪真係以為二百萬就有得起樓
連丁權係乜撚嘢都未知
小學畢業未呀七頭

你起一幢有三層喎哥哥仔，
一層少啲我當你值三百萬好未，你都有九百萬（個價估少左）
賣左兩層佢你都有六百萬啦，大部分嘅私樓首期都夠俾
仲有一層收租好自住都好啦
你呢啲係咪捉到鹿唔識脫角

港豬無地自容

Ching唔好勞氣，之前有條on9無知L同我嘈，佢以為新界佬一出世，只要係男丁就自動波會有間丁屋分

原居民起丁屋咁容易？

咩都唔講你先要有200萬現金，又要有塊可以起丁屋既地(v-zone) 再加埋個丁權 先可以起屋

根本又要有V-zone地(農地 唔可以起丁屋) 又要有錢先有條件向政府申請起丁屋， 如果冇地向政府攞地起屋 難過登天 先要條村有v-zone地要由政府擁有....試過同幾個圍村兄弟入紙攞地起屋 同政府搓過好多轉 由開始到而家已經搞左3年 大大話話 使左幾萬蚊 到而家仲等緊.

主要原因係 條村面積細 V-zone地少, 大多地都係私人擁有.

地主比人鬥死呀，仲有你份？

想問如果自己太太太爺開始留到落嚟仲有自己地，咁要幾多錢埋單

算啦 唔使勞氣 今時今日喺香港講付出同待遇

你想問咩 如果你係有丁權 又有丁地 又有200萬 咁你就可以用自己地起屋

而家個丁權比班無地既契弟濫用攞出去套丁
呢個po既人講咩私人地可以免地價起樓係原居民權利
而事實上呢個19政策只不過係殖民政府當初諗住開一陣改善下當時新界屋既質素
然後又就快草擬基本法 英國佬就快夠期閃人睬你有味咪留件咁既政策做9香港 由班牛屎佬亂用新界地起哂屋
而家成班人就衝出嚟話有地梗係可以免地價咁起 係原居民權益乜乜乜 有地想起樓咪補地價囉

你答晒我問題
啫係話琴日司法覆核係ban咗補地價起樓？
祖先以前用錢、有晒文件買落嚟嘅丁地照樣可以起？

真係老竇賺錢仔享福 牛耕田馬食穀
唔通又怨自己投錯胎咩 葡萄下都人之常情嚟嘅

btw 喺呢度唔好打甘喇

尋日主要係司法覆核結果係話原居民喺 自己丁地 用自己丁權 用自己錢 去起丁屋 係唔會受影響

yes 原居民食屎

支持

原居民有丁權起無問題.
政府收緊返.間屋唔可以租賣就得啦.理得你起100層.
無得套丁.有錢佬拎咁多地都無用

無錢無地起唔到屋怪邊個?

基本法

屌佢老母啦 香港出世但你鄉下唔撚係香港呀嘛
有幾撚唔公平呀 你返到鄉下咪一樣有地有屋
又唔撚見你講 屌你個閪

你話丁權唔公平要取消冇所謂，不過唔係而家攪囉。有時間嘅先對外，諗吓點樣阻150個，點樣阻止香港再差落去。不過中國人基因永遠都係先攪自己人

條氣唔順咪返鄉下囉
On撚9 而家係人鄉下仲咁撚多嗲要人比地你

係用左六日俾人打
當時嘅英國指揮官殺得性起
仲炸埋人地條村嘅大門 拉左班鄉紳
之後純粹想你班人唔好搞事

講咗呢度係共產反修正主義討論區啦

冇丁權嘅人全部都係大陸落嚟 宜家又學人反150 知唔知醜

我係原居民, 但係咩都無
有無人教我點樣一出世有棟樓

有讀歷史？
你老母鳩up當秘及

講到個個原居民一出世就有丁屋咁

丁權無用好撚慘，不過可能賣俾發展商套現

搞原居民同蝗有乜分別他朝君體也相同

有
屋企附近上山，其實唔知洗唔洗申請

但見過有唔識既人無啦啦葬左係我地上少少騎住
有一年，無啦啦出現

之後串串柒，又響朵跟邊個邊個
響完即刻比人幾十人打

啊sir黎到
我地屌佢非法葬
第二年已經見佢起墳走埋

支持
其實跟本就套丁問題嚴重
比商家佬賺，而家住村既城市人仲多

憎人富貴厭人貧

你同d大陸佬有咩分別
大陸佬：點解香港人有咁多福利，有綜援，有好醫療，食品安全，我地就咩都無，大家都係中國人，點解佢地有我無？憑咩唔同待遇先

你同d蝗蟲有咩分別

真係有無知撚聲大大串柒柒嘈住話只要原居民生仔，個仔一出世即間丁屋分

不用分那麼細，大家都是中國人

我諗係香港叫得係原屋民嘅係得姓鄧嗰班人

一講原居民同非原居民真係用黎分化好好用
d咩逃犯條例，150個好快唔記得
中國人真係鐘意自己人搞自己人

請巴打不吝賜教

笑撚死 成班以為自己係真正香港人
點知自己祖先全部都係大陸落黎
依家走黎話點解人地有丁屋
因為人地係原居民囉 咁撚多意見 屌你老母
人地唔話你黎搶野都偷笑啦 上得床嚟牽被冚
躝番上去啦屌你老母

有好多，只係佢地比較大家族同團結+早發蹟

以前小學常識書係有講5大姓氏新界原居民

新界五大氏族或新界五大族或新界五大家族是指新界原居民中錦田鄧氏、新田文氏、上水廖氏、上水侯氏及粉嶺彭氏。

而家應該無教

太耐之前學過唔記得

90後應該仲有機會有
唔知00後果d有無

好多無知人以為原居民個個一出世有丁屋，好有錢
其實咪又係睇你老豆阿爺係咩人，你阿爺係加乘哥緊係有錢

又有人話200個起丁屋好平，平過買樓，唔該你搞清楚邊個搞到樓價咁貴

係，講到要共享榮辱咁
唔通我又要屌d城市人入黎村住咩

有段時間好多有錢走晒去套丁搬去鄉郊
你估普通原居民好過癮啊 ？

錢又唔係我地賺，人又愈黎愈多
車又搭唔倒
搬入黎仲惡過乜

我識幾個原居民又係乜鳩都無，又無人買佢哋個丁，又唔合資格申請公屋

酸到你
咁你以後唔好屌啲新香港人落嚟攞資源囉
雖然你早過佢哋嚟香港 但憑咩有特別待遇
平時就識得叫政府維護真香港人權益
正傻閪

無的，無地，你得個丁都無用
腳踏實地做個普通人

笑撚死最多咪起小間 真係唔志在嗰一棟半棟

你俾200萬出黎係起到三層喎，住一層其他兩層各400萬賣出去，條數自己計

未計地同雜費啊
即嘔6-700啊 唔係供喎

你估原居民一定有錢 ？

Ching好波

同埋有英籍添

佢再搞落去地政冇野做

無
咪亂講，好多傻仔信

成班葡萄撚

係咩，識兩個圍村佬有英籍
真人真事

已批出丁丁無話唔收返香港島永久割讓都回歸啦

人地有錢人地既事
唔係原居民都可以有英籍
唔代表係因為原居民所以係會有英籍

咪誤導

人大釋法
新界原居民傳統權益咪就係生存權囉
沒有黨的恩賜
冇喺文革期間入侵香港
新界原居民呢啲地主晨早就被剃陰陽頭

咁香港嘅輝煌同你祖先又有冇關係呀
冇嘅話你又嘈乜撚呀

我啱啱搵返啲資料
原來當年英國政府有香港人居英權計劃
應該係部分圍村人先有
咁佢哋都好好彩

既然個問題都出現左
點都要解決
既然而家無地起
應該每個丁權可以選擇等地或者比人套丁
一係就派一個公屋單位
而呢個公屋單位永久免租 (要收管理費)
但唔可以出售
係就係益左有丁既人
不過無法子，一下收晒實比鄉議局玩野
實有牛屎佬話一間公屋唔夠
咁咪選擇等地囉
目的係要清走晒d丁權，空返d地出黎發展

俾村長個筆呢
一陣村內有人反對又收皮

原來真係有傻仔信

點止，班友仔信奉階級鬥爭，越窮越光榮，要鬥哂班地主

然後呢？

我要做地主

班牛屎佬食屎啦

美加都好多政策優待原住民
無計 人地黎先 遲黎就係入侵者

香港最on9係 早黎個班又惡
回歸後新黎個班仲惡
屌你老母明明侵略仲要香港人養

講咁多做乜
班圍村佬平時咁愛國 2047中共點都會收番你塊地
今次提早還地比中共就咁多野講

快啲加入反共陣營

“雜費”

自己村，你係果度人，唔會要比啦
反對就睇人啦，跟本反唔倒

除非你無啦啦搵倒稀有生物

Sor lee 因為識兩個係英籍
有個best fd 男朋友都係圍村佬但佢話唔知佢男朋友有無英籍所以都想求證吓

印第安人明朝已經係美洲啦
唔好學中共講咩自古以來
歷史從來無呢支歌仔
Winner takes all
你守得住咪繼續做特權階層
守唔住就變做我地呢d賤民
現實就係咁

Agger
與其埋怨不如諗方法走/ 努力吓

香港都回歸左中國, 大家都係中國人
新移民都應該有丁權

依家咪群眾力量打壓多你一次
咁叻咪再出黎打多六日
打完咪服

長洲郭生其實有咩point 你都係香港出世點解無丁權
咪講左囉....你係咪原居民咪精子變出黎呀...
屌...講極都唔明

華西話你比佢 佢幫你搞掂

我就係冇屌仲支持添
點呀 又屌翻我五毛呀？

你班戇鳩夠膽咪入18鄉 大聲咁講
點解佢哋有啲丁屋 我都係香港出世

唔好係到開po屌嚟屌去

宜家唔係賣樓
洗鬼補地價 租兩層出去都夠玩啦

新界佬真係惡過狗
全香港人祖先都冇貢獻？
宜家討論都要攞祖先出嚟鬥資格

至少唔洗煩買樓先
同埋有得分地

幫牛屎佬既連登狗柒撚到呢 而家乜世紀呀仲講原唔原 淫大應該釋法收返牛屎佬既特權

咁點解要用貢獻論
而家玩專材計劃啊?

D地講到好似政府咁on9

正確嚟講，政府係因為六七暴動之後用嚟籠絡新界鄉紳、防止共黨策反滲透嘅手段嚟

有丁
睇到班柒頭只可以負皮就莫名興奮

有冇丁屋誠

又邊個話有得分地啊
咪癲啦，冇地分架

同埋要即PAY 700萬
起完係可以租出去
但唔係個個都一次過拎倒700萬現金出黎

更何況上面話200萬乜都做唔倒位ching

講緊香港既輝煌嘛
香港既輝煌唔係香港人祖先既貢獻？
只係新界原居民既貢獻？

憑咩 共產

700萬起棟樓 屌你咪講笑啦
起豪宅啊？

點解人圍村佬你圍村佬但你咩都無嘅

大家都係香港人 點解牛屎佬可以有特權 歷史話你知冇野千秋萬代直到永遠 牛屎佬享特權咁多年乜都夠啦

人地就係咩都可以唔洗做
原因係政府當初都要用懷柔去統治

即係一個朝代更替，一係你高壓，一係你哄人
咁一直原用至今

一係你暴力統治，直接收返
即係共產

而人地有咁既特權就係因為人地係原居民
理得你而家幾多代之後有冇貢獻

好大陣葡萄味

我200萬買唔到樓 你都要一樣買唔到

屌等佢批完又要比錢起，起完又要等成5年先可以唔洗補地價......
如果有人啱買我塊地直接賣算

正式睇人仆街最開心

上面有巴打講左
唔係所有人都有錢
睇上幾代

原居民只係一個身份 + 有個丁
都係普通人，一定有個係周圍
係D''星斗市民''覺得一定有錢

咁你記得以後權利唔平等 唔好葡萄

有錢嗰啲有
冇錢就冇

又大家都係香港人啊? 好熟啊?

咁同新移民話佢地有身份證都係香港人wo 有咩分別

講得唔好聽，企開D啦

2~300起
地又要300~500 (睇地方)

連埋雜費
講緊係冇地既原居民係佔大多數

原來係咁
咁我朋友都幾好彩，佢成家人都有達地係XX 邊區就唔講 成個小社區咁
樓下啲舖位就租俾外面啲人

另外識果兩個圍村佬一早去撚咗英國
一個阿叔嚟仲係大中華膠
成撚日屌鳩英國乜乜柒柒
果時忍唔住屌佢咁憎英國咪返香港佢又無聲出
不過個阿叔講遲啲會返香港同啲兄弟分地

另外果個就英國出世
連廣東話都講得唔好
成家人響英國
屋企達地改做咗停車場租俾人
自己住果度唔洗供樓又盛

認眞講
圍頭佬先係眞。勇武本土派
正宗過湖北崎同馬交蛇啦

地乜地 講緊租樓洗鬼補地價

資本主義社會不嬲都唔平等
所謂平等都係偽命題
你要既比較似共產，香港未有住

//700萬起棟樓 屌你咪講笑啦
起豪宅啊？

做咩啫你???

怪就怪自己唔識投胎囉
世世代代住公屋囉

家家有本難念的經
我都有D上幾代另一房既去晒外國
做大有錢分晒咪好景

亦都有D本身好景，但敗晒
我隔離屋仲慘
聽閒係上一兩代元朗最先有4個碌既大地主

食鴉片+成箱軍票

冇晒

無錯，中間仲要經唔同部門審批
例如條渠唔得，又要再揾人畫過幅圖

仲要如果你條村係一條心的話就好囉
如果條村係自己人打自己人，不停提出反對起屋，又有排等搞

呢條友背後有咩勢力呢?
值得深思!

魚蛋

魚蛋論囉

係
即係好似當日個個話朱凱廸攪復耕幾好幾好

屌你咩收皮啦﹐識條撚咩，離地左膠
香港人連原居民村同非原居民村都可能唔知係咩啦
跟本新界D地7國咁亂
D地契就係人地度，你攪咩都冇用

D人淨係玩偶像崇拜，跟本對人唔係對事

屌啦，根本同佢拗就托柒
睇得出佢根本唔知發生乜撚事
明顯一味淨係識酸
成撚日以為有丁權就人生大贏家咁

同上面某位巴打講過既一樣
佢依家同拗緊點解李家誠個仔一出世就無憂一撚樣

根據佢所講，共產主義啱晒佢，黨靠你啦

所謂原居民，咪又係宋朝走過嚟，祖籍山東

頂唔順你哋班人
此post已完

1972年11月29日，新界民政署長的黎敦義在向立法局宣布丁屋政策時，已強調丁屋只是一項中短期措施（interim measures）。目的是希望藉興建丁屋，讓原居民獲得環境較佳的居所，因新界當年只有7%房屋是屬於正常的永久性房屋，其餘93%統統是老舊村屋、臨時性房屋甚至是非法搭建物，故准許原居民興建丁屋是迫在眉睫。有評論認為這反映丁屋只是臨時的恩恤政策，並非承認原居民擁有特權。新界民政署（現合併於民政事務總署）內部解密檔案指出港英政府當時因為遺漏「無屋住才可建丁屋」的審批條款，變成男性原居民人人可建丁屋[4]。1977年，新界民政署作出內部檢討，報告指丁屋濫用問題嚴重，西貢民政專員指西貢有1000個丁屋申請，惟只有很小比例涉及真正住屋需要，風景較佳的西貢區和離島區的丁屋，被市區人士認為是理想度假屋。而丁屋5年禁止轉讓條款變得無效

人地錦田姓鄧啊
幾團結，開返間地產買返晒自己D地返黎
唔比再外流

出嚟尻叫幾句官商鄉黑攞soundbite之嘛
佢做咁耐議員
收咗幾多塊棕地起公屋呀？
你班左膠成日叫人唔郁郊野公園
係咪收咗地產佬錢㗎
吓

又六日戰爭又乜鳩
連登真係戇鳩
負皮啦
預鳩咗

利申：原居民後人

鄧家祖籍江西好似
btw你同我祖上都可能係北方嚟

我意思呢班友可能都敗曬啲錢

原居民係寶安啊點會山東

小學手冊會寫你祖籍係邊
老師一睇你祖籍係寶安就知你原居民

應該要驗DNA，多過60% 先有資格囉。

依位巴打又識幾多野

咁計法 香港咪即係無原居民

咁鄧氏祖先係咩狀元嘛
當時未係廣東人

紅字左又點

''中短期措施''但冇review即係繼續
''有評論認為這反映'' 丁屋只是臨時的恩恤政策

有評論 認為

大家都係支那人

挑
海防道個臨時街市夠幾十年都喺度

佢地果邊我就唔知了
但姓鄧係宋朝就來

我屋企都係明朝

而家係市區人話原居民冇貢獻在先

咁你應該都是圍頭
不是客家?

係唔据你地班原居民呀，吹咩？成班所謂原居民咁鐘意幫港共政府，而家咪比你地承受返囉，哈哈

村屋仔全面進場
又六日戰爭又真勇武
講到好似自己有份咁

屌啦媽比撚曬啲地出嚟都冇貢獻?

垃圾圍村狗覇住啲地

我一睇就知好多負皮係大西北屋邨狗比嘅

佢哋當中有45%仲係支那出世

ip都唔撚check

啲地你㗎 自古以來就係新界人領土

北京條約後香港土地係屬於英國

坦白講 今日就算唔俾佢地再起都冇撚用
面積大一早起撚哂 發左達
你又冇得好似共產黨咁羅架泥頭車 強拆

反而應該集中精力用回收條例去用農地價
係4大發展商入埋買番d 農地啦
4大囤地面積大過呢d 閒置丁屋地 n 倍

當D人話睇住香港點變點變

我諗作為一個90後﹐有幸經歷過係田玩
睇住老人家種菜
通山走係草地走然後通村跑
牛屎仔

由以前讀小學，成班得一個新移民
而果個個仲要一定比人歧視同一定大你幾年

到之後愈黎愈多新移民搬入村住
開始要鎖門驚賊到而家愈黎愈多南亞

D田開始比政府收地起野
到上天台望出去開始見倒D高樓廈愈起愈近

果種情感一定好唔同

好多地改晒做貨倉

講真你哋已經好幸福啦
比起屋邨仔

YES，圍頭
但唔係客家 (好似)

嗰啲係棕地吧?

如果五大氏族就一定圍頭啦!

唔知咩地.淨係知天水圍元朗越搭越多貨倉車場

利申 窮原居民 晴天霹靂

即是閪廸話要收回嗰啲

我識個都有窮
得間爛祖屋
個丁權賣咗廿個都冇

其實我覺得個問題唔在於有冇丁權上 而係d人囤地 有地果d其實大部分都係賣比發展商
如果唔比人套丁 根本唔會有人攬住咁多地 因為你買人地丁權先可以用d地再起 咁佢地就賺好多

窮得嚟 仲要間爛祖屋d 親戚要爭

認同
跟本係班人同發展商套丁搵錢
起完賣完有錢再黎

所以咪好多城市人湧左入鄉郊，雜晒

呢D同電視出賣屋企果D冇咩分別
串通外人搵自己人笨
正仆街

政府班官點會敢唔俾套丁.個個退休等入發展商度做高層人士.
咪由得你啲平民滿滿互屌分化.

班牛屎佬一講到錢 就乜都爭

咁貴， 親戚係大尾督起都係百幾萬喎

幾多年前起

原居民表示：屌你地班蝗蟲過黎霸撚哂啲資源都未撚屌你地
當年成班撚屌打仗就淨係識龜縮
好喇
經濟好小小就反轉豬肚

打下打下真心覺得所謂香港人真係不知所謂
淨係識屌新移民，你呢？

所以根本大家要槍口對外係要d官做野先係正確而唔係要玩魚蛋論
囤地波自己都囤唔少地就係等緊發展就唔洗休 同埋今次上訴單野根本錯晒 佢上訴仲有一點係話點解得男丁有而女丁冇 如果佢真係男女平等搞到女丁有 到時搞到個後果仲嚴重

你知唔知喺美國印弟安人有保留地
佢地喺某d州有賭場經營權
有錢果班開賭場賺撚到發達
係窮果d印弟安人無錢
情況同圍頭佬一樣，窮果d乜都無

你究竟知唔知而家有幾多地留咗俾呢班人

釋放9xx公頃本來劃做起丁屋既地出嚟起樓

其實我都唔係原居民
但做人要識分對錯囉

有丁冇地根本冇用，套丁之前講左係違法。即使而家仲有套丁發生，都係執法問題而唔係法律問題。有丁冇地，又冇得套丁，個原居民根本冇得益。咁如果原居民有地有丁，佢鍾意起樓係佢既事。

成班窮撚憎人富貴仲衰過大陸蝗蟲。

我都想講呢個point
唔通啲力架又喺度屌鬼
話要喺黑人區開雞竇咩

搞到原居民冇錢依然冇錢
有錢 冇影響

但好多所謂香港人根本就淨係識屌人
唔識諗下自己係唔係自己屌緊嗰種人

早排先拉完套丁
再加上而家唔再批新地
套埋剩底果d都要收皮了
冇新地+用晒舊地 = 丁權完全冇用途

佢地以為有丁就一定發達，都傻傻地
圍頭佬一樣係貧富懸殊
我無丁但好多代係香港定居
有遠房親戚發撚左達開緊殯儀館
但成個家族都係窮撚
本身原居民就係無內戰難民咁有錢咁大競爭力
有錢果d真係得好少

佢哋係咪真香港人都成問題啦下話

英國佬唔係怕 係要展示人道同尊重啫
67暴動又唔見英國佬俾多d權利香港人？

不過又話時話
聽講印第安賭場其實都係白人背後揸旗

男女都有丁其實冇分別
地唔會再批
塊餅愈食愈細
女都有丁權唔代表佢買到地起
而家d地全部畀班地產佬同鄉議局班村長囤晒

唔好天真啦
你睇睇9百公頃有幾多位係唔適合唔連位先講

9有公頃 好多都係零零碎碎

而家更加係
你有丁本身冇地就焗你同地產佬買地/合作發展（笑）
最大利益咪又係去左地產佬身上
成班傻西仲拍哂手掌以為有得分

睇過？

［填乜鬼野海］本土研：全港有532塊5,000呎以上既「未善用官地」 相等於301公頃或1.7個粉嶺高爾夫球場

百

人人都有老豆。點解?點解我老頭唔係李嘉誠

班外來人搞到地價貴晒然後屌柒原居民有丁
本身原居民係窮但如果有個丁就可以起屋
而家無錢起

判完之後叫做政府唔需要再批新地囉
預留批畀佢地d地可以拎黎做下其他野

2，3年前起完

是但啦 反正起完喺果150人用 大家都冇份

應該170-180到？

支持原居民

冇地起多過冇錢起
百零二百萬應該唔難借
特別係你有間屋係度
但有地既人唔會賣地畀你
因為人地收個丁黎自己起賺成千萬一棟
你都唔會畀成千萬買佢個地

世世代代住香港
因為多左班外人搞到土地少左
仲要比外人屌

其實冇少到,仲多左
只係有25仔賣畀外人姐
同埋批新地速度遠遠唔及原居民生仔速度
當d地飽和左追唔上生仔速度你咪覺得冇地起樓

如果真係支爆
政府派全港每戶一個永久性公屋單位
條件係一億大陸「難民」會落黎住
過多幾代班難民話點解你有屋我無
要求收返你間屋
睇下你地會唔會覺得無問題

講到尾其實就係成個社會都唔尊重歷史
即使圍村丁權係歷史流傳落黎
但係入面住既人都唔會尊重自己既歷史
都係當一個特權就算
已經變左用黎賺錢
仲搞埋啲鄉士勢力出黎
專門刷共慘黨鞋

外面既「新市民」自然都睇唔過眼
但「新市民」應該做既唔係人有我有
而係剷除特權階級
事實上圍村就係特權
你話如果丁權既傳承仲未扭曲
每一棟都係響村指定範圍內
按足法例規定自己起自己住的話
相信整體社會對丁權既反感好難成氣候
實情依家一早濫用晒
除左形容佢地係特權階級都無乜好講

本身住屋問題唔會喺香港存在
係大陸送難民比香港搞成咁的

圍村佬九成撐共慘黨
自食其果？

因為班老一輩嘅牛屎佬為咗自己唔洗做
賤賣啲地比大地產商
搞到呢一代後生果班 有丁冇地起

所以我都話班圍村佬抵撚死

九成?????????????

冇難民唔代表村界無限架
條村d地又可以世襲,即係d地只會愈黎愈少
政府批新地又慢唔會追得上你生仔速度

香港人自己/比大陸狗炒貴晒樓價，
見到有部分有丁有地又用到平過買樓既錢起屋既原居民
就怪d原居民佢地好著數

你打輸咗仗掛

如果香港仲係窮撚地方
中國理撚得你牛屎佬霸爛地咩
你地返鄉下霸地都得啦

吓 乜撚野叫留地俾某一班人？ 知唔知咩叫原居民？香港土地本來就屬於香港原居民 你地最多都叫做香港居民咋 調返轉諗 原居民都末出聲屌你班上一代游水落黎 攤分原居民所屬土地

咁又唔好.

起完可以俾仔孫嘛 ching.

你國家打內戰無地方住又可以走落黎
惡撚到

丁權呢家野
同貴族一樣
天生一出世就有
即係社會本身認同左人係唔平等
你話靠打返黎
其實以前貴族傳統都係建國功臣而被封為貴族
性質一樣

其實又唔係話唔比你有
但去丁現代社會都仲搞呢種「貴族系統」
其實大家心底都知圍村佬並非真的貴族
咁你要輸送利咪小心啲玩
唔好咁柒串搞串個party
今時今日圍村佬同丁權有呢啲負面印象完全係自己攞黎
你本身已經有特權，好應該自己睇住個時勢做人
依家玩出火先黎嗌生嗌死
成個低能仔咁

有幾多原居民有地又起到樓(唔計套丁)
10個都唔知有冇1個
取消丁權其實係打壓緊囤地既地產商同鄉議局班大粒野
冇丁佢地囤既地就唔值錢
本身冇地果班要個丁都冇撚用
而家停止再派新地其實都係好事黎
塊餅唔會再變大,食埋剩底果d就冇

港英政府都唔會畀你霸地啦

咁你唔同美國講 台灣講
美洲原住民當年都比西班牙殺晒
你依家都可以去幫瑪雅平反
現實啲啦
依家文明國家都廢除晒貴族制度
大家都行現代社會制度
當社會福利係以平等作為首要原則
舊有 有問題既系統係應該重新檢視
依家仲有丁權又無收緊
完全係政治考慮
唔代表係原則上正確

邊撚到自己人 班牛屎佬企撚晒係政府嗰邊

你咪去睇下保留地有幾大

就憑你個葡萄撚唔係原居民 係我地原居民眼中 你地都係新移民咋 同宜家每日放150個落來既冇分別
Sor 係你逼到我講得咁mean

講到淨係得牛屎奶共，非牛屎冇人奶咁

你以為取消左丁權你就有平樓買？日日150幾多地都唔夠啦。

why not both
而家咪幾好,停止再批新地,又唔取消丁權
等同閹左丁權

想知你身份證有冇寫明原居民
現代社會對於人既身份界定得好清楚
香港係城市
由「市民」組成
你所謂既原居民只係歷史上既身份
除左丁權 你同住蘇屋邨既人無分別
咁臭串個陣夠膽就殺晒啲難民唔好比佢地過黎
明明1842年到建立到完整英治架構前
成個香港都係難民
你又真係好意思沖出黎柒
真係想知你幾歲
講獨派？

而家擺明牛屎佬有特權 唔屌柒佢地仲要幫手維護佢地既特權 你同奴隸有冇分別

政府保護丁權 本土新移民憤青日日要取消
用下腦都知要支持邊邊保護自己利益

新移民都係香港人 法律上完全無錯
社會氣氛同個人感受就唔好拎出黎嘴炮
你想保護「香港人」咪take action
日本一樣有韓國人中國人做日本國民
唔通憲法賦予左國民身分
你見到邊個唔鍾意又個別收返？
你呢種諗法求遠只會惡化環境
想改變就修改基本法

其實以我所知十幾年前開始都未聽過原居民係政府度拎到地起屋（係有呢個申請，但實際冇人用到）
所以對普通原居民都冇變過

非牛屎有冇日日拎住個身份係到打飛機攞著數啊？ 又要拎真香港人個身份攞特權攞利益 轉個頭就賣港 做雞學人拎貞節牌坊

數據上就有批
實際上去左邊就唔知喇
可能鄉議局自己收埋左
因為聽講個程序係要經畀鄉議局

市民權呢個term 同市民權利
呢啲野都係城市組成後憲法所定明既野黎
唔係天生有
香港天生係唔會有「香港人」同「新移民」
討論兩者既分別其實就先天跌入左政府當初設定既身份陷阱
你講啲咩都係基於現有系統去講
想有一個更屬於自己 屬於香港既身份就自己去建立出黎
而唔係攬住政府賦予你既「香港人」唔放
真係好撚柒

佢批個程序 仲要睇埋本身條村有地定冇地
所以同排公屋一樣 30歲可能有 又可能60歲先有

講以前
我屌你老母
打都係以前啲人打姐
關你依家呢代乜撚野事
我淨係知有班人一出世就有丁屋住
同黑社會勾結
然後就擺住死人款奶共奶政府仲屌鳩反對派搞事
既然都唔係自己友，點解我要支持你，當我弱智啊？

依家就講咩基本法保障丁權？含柒啦
呢啲不合時宜嘅條款應該一早成條鏟撚咗佢
香港咁細地方攞咁撚大墶地攞嚟起咁撚矮嘅樓簡直係暴殄天物

發展才是硬道理

班所謂"香港人"咪大部份都係大陸落嚟

原居民先係真正土生土長香港人，有特權係正常

咁站係60歲都攞唔到丁權既人黎講
其實係咪都應該取消丁權？
當如你地口中講大部分人都拎唔到
淨係益少數特權階級
成個系統更應該收皮

起高樓大廈就係發展？

其實係 好撚應該收皮 我自己喺原居民 都喺咁話
成個社會喺有錢人話事 所以覆核王 搞唔到有錢佬
喺搞到班連地都冇嘅窮撚 喺唔撚順個on99華西 先駁佢老母咋

哩個post有幾多個原居民呀

暫時136

有丁權本身唔係問題啊 你係真係用來自住嘅咪慢慢用飽佢 反正政策原意係真係比你住
問題係你攞來套丁賺錢

所以個重點係應該立法指明塊地唔可以轉讓 只能自己起樓(or耕田as you like啦)
否則就要交翻比政府

點睇丁權都講兩日
逃犯，150個冇人理

仲有d人入黎抽下水再加深下原居民同非原矛盾

點會冇人理
why not both

返大陸啦on9仔，出世係得丁權嫁咋
丁權唔係你有就可以直接入伙，要自己比錢起嫁柒頭
如果一出世有丁屋政府比埋錢咁就真係屌哂鬼
再講起丁撻地一係以前啲圍頭佬有，無地有丁權果啲都係要比錢買地，根本最撚大既利益者係啲地主，特別係啲地產商，點解呢家咁難搞都係誠哥果啲有錢佬，圍頭佬只係前線古惑仔，真正最大阻力係地產商唔會比政府收返啲地，咁佢地啲地就一文不值

英國比呀嘛

我原住民嚟

其實丁屋塊地世襲咪得
點解可以不斷廷伸個地權。愈來愈大，人會死架嘛

係囉
包裝下貴族呢樣嘢
就變咗必然
仲要世世代代都有

惡撚過西咁
21世紀憑咩有啲人有呢啲咁嘅權利先一啲人無先？丁權呢件事本身就唔撚公平，唔關咩要比錢起屋乜乜柒柒事，我地買樓唔使比錢架？

以前攞咗咁撚多著數依家班後代係時候還啦冚家產

都係嗰句，佢地唔係企我地呢邊嘅我點解要撐先，依家先話咩其實我都無攞好多著數架咋，你依家攞唔到係因為有法庭封咗你套丁嘅後路，唔係因為你正義ok？

無廷伸喎，佢地都係用緊自己世襲既地

第一 咁點解得新界有得咁玩 九龍衙前圍就冇？
第二 屌新移民係因為佢地根本唔當自己香港人 拎香港身分證原全係為左r著數 亦屌佢地作為中六統戰工具 同我地作為土身土長有晒文化認同既香港人冇得比
第三 寫左係基本法唔代表一定岩 當年奴隸制都有法律保障

完全唔明白點解呢個世代仲會有人以出身地、父母身分去定義一個人應有既權利

香港1941年成立果陣根本都冇包括新界範圍
係後尾先接管埋新界
仲好意思話自己香港人
果陣仲有班牛屎佬反抗

係咁打錯

不過新界佬都係大地主黎

我都認為原居民女人無係正常 以前香港邊有咁多新移民（講緊殖民前 ）一般都係原居民村落 但大概可以分成窮人同有錢人 前面係指租人地田既佃戶 後者係班地主

班原居民女人都係預佢地大左嫁出去 咁佢地個陣通婚都係圍繞住附近幾條村 好多時咪變左原居民同原居民通婚 但就會變左一係同窮原居民結婚 一係同有錢既原居民結婚 但無論個老公有無錢都好 個女人嫁左入去就可以分到丈夫既身家

如果比埋丁權女人 咁女人變相咪拎完丈夫既身家 又拎埋自己出生家庭既利益 反而比男丁（佢d阿哥細佬）拎得仲多野 咁咪唔公平

怨自己阿媽係原居民 但呢個身分無為自己帶黎著數同利益 搞到你宜家生活唔太好 但其實就唔應該怪晒阿媽 阿媽已經係變左男家個邊 要怪就怪係你爸爸比唔到你想要既生活比你 唯一要怪你個原居民阿媽係揀左個城市人/新香港人（指緊上幾代先黎香港既人）但愛情又點可以下下用錢衡量 你阿媽唔會介意你阿爸 呢樣好難得

利申：假設左你媽媽係原居民 你爸爸唔係

本身拎住個丁原意就係比原居民可以有權係自己地頭住，如果你要拆件問題，一黎就取消唔洗問一定做唔到嫁啦，不過限制丁權先係可以做到既事。溫水煮蛙一向都係政府最勁，大陸完美例子你可以隨便參考，慢慢收緊權力先係有效邊法，好似你咁鳩叫陣係識反咪就比政客傳媒操控，得情緒而完全無諗清楚。
廿一世紀講公平簡直係最大笑話，所以先叫你去搵共產黨幫你出火，日日用平等同你打飛機，實際其實仲慘過食屎可能你會開心啲

1841年香港成立
1860年食埋九龍
1898年租借新界
1899年牛屎佬反台，參戰鄉民傷亡慘重，約500名新界人被英軍殺死，英軍僅一人受輕傷。

牛屎佬明明係反港亂賊
做乜而家係度扮真本土香港人?

好似係上世紀六七暴動之後大約70年代先至有丁權呢樣嘢喎

喂呀哥，咁住香港仔筲箕灣果班岸上有屋既漁民又係咪原居民呀
點點新界佬就有丁權，住港島就冇呀

港島先係真香港人
開始開埠就有係度既人

我太爺開始就係西區住到我呢代,雖然有樓有鋪,但牛屎佬有丁權我條氣都唔順

你估個個原居民男丁一生出嚟拎住個丁就一定有地咩就算講緊套丁你估個丁真係咁值錢咩好喇，你有識人好fd可以同你夾份起，佢出地你出丁你都係分得一層都仲未計有冇人真係同你咁fd可以夾份起。同埋依家好多都係老竇/老母是旦一個唔係村民，你估喺條村出世就有丁咩

上面有人話唔好以出身定身份?
左膠嚟㗎?
駛唔駛包容新康港人呀

點解新界果D 村就叫原住民，我地幾代住九龍，就無屋分？？？

賣左我仔女都有丁權，唔關事的，我老豆果陣都賣左，不過賤賣

咪係牛屎佬都係原居民咁香港島班人係咩

1898年前班牛屎佬係支那人黎渣

冇你條村一定有原因

最後班原居民裡面發展階級鬥爭，班鄉紳變黑五類，抄家

但話明原居民，而家係你搶咗佢d 地

新界原居民
唔係香港原居民
即係清朝既敗家犬
香港係由英國人建立出黎

過撚到大飢荒 三反五反 土改 文革 塊地仲要隨時比支共收返

大地主???

套丁本身係犯法 你見到咪告鳩佢

根本最唔公平就係公屋，㸃解我交萬幾蚊租你公屋又唔使交租，重可以住一世？

丁屋o係私人土地自己業權上起屋有乜問題？係政府用行政手段(Vzone)剝奪原居民建屋權利！

d人以為dum錢出黎就起到層樓
咁易咩大佬
先唔講個d咩黑社會呀左右隔離搞9你喇
政府又拖你
你請工人請顧問如果你無經驗實畀人玩死
仲有丁地好多都係無公家路到，你要運材料入去你塊地上面又要同隔離個地主deal
起樓係咁易嘅話，不如你同人夾下錢，自己做發展商，投塊地自己起樓囉

丁權 = 權利去起丁屋
丁地 = 通常係私家地，政府地你等到死都冇。

你有丁權，可以向政府申請用自己擁有嘅地去起丁屋，一般申請十年八載，我細佬十八歲開始申請，到三十歲都未起得

起一間丁屋，可能二、三百萬，但係塊地所有嘢要自己整、安排，例如排污渠、護土牆
畫幅則要成皮嘢，唔止一幅，仲要向政府匯報

想賣？先補地價！係。幾。百。萬。上。落

丁屋唔係政府送㗎
唔係無啦啦就變間屋出嚟俾你免費住

香港都沒埋..

5年咪唔使補地價

私人土地上 五年內 要補地價 五年後唔洗
官地就一定要補地價 所以都係有地有錢人玩哂

最好5年後都要補
再嚴打套丁
班友囤左既地就變垃圾要乖乖拎返出黎畀其他有丁權又窮既人起

有閪屋 有閪有海景 靚閪得天下

咁大家都有貢獻 點解得新界佬有著數呀

笑死 咩叫本來就屬於 腳印在先就叫屬於你？
宜家做土皇帝呀？ 黑社會罷地頭呀？
社會資源分配就係按身份架啦 大家都係香港居民
因為你先就你攞多d咁你交稅有冇交多d呀

哈 笑l死 冇非原居民當年人力資本技術 香港未起飛啦 讀下歷史香港點發圍啦 人地對香港咁多貢獻就俾你班牛屎佬標籤為搶資源既新移民 好既攞曬過河抽板咁話？

港島人 九龍人 新界人
新界人係最遲加入香港
只係新界原居民
好聽d就係叫新界原居民
難聽d講只係戰敗國割(租)地出黎既難民
真正香港原居民係港島人
新界人係最遲加入香港

根本成個制度都on9
所以先應該修改嗰陣遺留下嚟既不公平政策
宜家仲邊有分新界九龍港島人
但偏偏有班人就享有特權仲惡過狗

"真正香港原居民係港島人"

即係咩人?

本身係港島住緊果班囉
1841年香港係得港島
1860年食埋九龍
1898年先叫埋新界
新界係最遲

咁點解政府冇當佢哋係原居民?
原居民唔係淨係新界, 離島都有

冇得解架喎
我都想知呀
新界人 = 反港亂賊
當時殺左500個,但連1個英國佬都殺唔到
佢地先淆底歸順

人地得8mb上網你係咪又要呀

丁屋冇份 居屋 唉 公屋唸嚟哂氣咁濟

成班友比啲議員教壞曬，自己返去查下歷史先啦，人地叫原居民就係本土，我地外來佔地先至係外人，所以政府先要讓返啲地比佢地，令佢地比我地住係香港，明未？

其實有咩好講？人地新界佬係本地人，你地只係外地人，嚟到人地嘅地方仲要嘈生哂

咪係 好似人地欠左你咁

利申 無丁權

5000呎起樓你想入面做幾多伙？

村界係不嬲都有
唔係既話啲圍村佬起撚哂去淺水灣山頂啦

港島先係最本地喎
最遲加入香港就係新界

所以點解咁撚多新移民搶福利理所當然

Btw最後個結果可能都係樓價更加升得多
地產佬萬歲

新界好多圍村歷史去到明朝
點計數

全港都係大陸人後代
除原居民外

今屆政府一定想搞丁權問題
大陸不知幾想盡快收返香港話事權
呢d港英留落黎既問題 佢地唔會想接手。
所以遲早既問題 無咩值得好討論

所謂既歷史、制度 起中國黎講 根本唔洗講。

巴打 我都係 得個丁冇地
起碼排十年先到我有地

關香港撚事咩
香港1841年先成立

好多原居民空有丁權，但無地

就算取消丁權，你以為你就可以快啲上到樓？
共產黨當年夠話打土豪分田地啦，結果點？
農民咪一樣咩都無！

以我所知係有嘅，但好少

算啦，我個朋友條村，對上一次村內官地起丁屋，係三十幾年前！即係話三十幾年來都未批過一間！

如果將來俄羅斯吞左中國
你會唔會話中國人係俄羅斯原居民？
你只會話係中國原居民
俄羅斯先係最本土
萬里長城有幾耐歷史wfc?

Free 左d丁地，咪又係高價賣俾地產商起貴樓。

有記憶，d所謂預留低密度發展土地係陳茂波攞出黎轉移視線嘅。當日東北發展佢一講，幾成功，啲報紙全部寫晒啲丁屋霸占晒d地。

廿年前村屋無人有興趣因為市區樓唔係咁唔合理。

如果連村屋都無供應，咁就只係剩低：公屋、私樓

而家起碼都話可以俾租，萬一二搬入新界住700呎低密度，仲要唔冼俾管理費。

社會從來都唔公平，但係要整個系統平衡，根本政府唔想樓價跌，keep 住而家個trend。

點解佢地有丁屋
點解你老豆唔係李嘉誠
咁撚多點解

我係香港島原居民同九龍原居民嘅嫡系後代。
但我冇丁權？成班新界牛屎佬重係滿清人時，
我祖上已經係正式大英帝國治下嘅真香港人，
班牛屎佬阻止大英發展新界，又親清又親共。

以真純血香港人之名
建議清除新界租界上的偽香港原住民！
歷史上不斷出賣香港！

想知點解冇

啲人都幾惡
話原居民一出世有著數就話其實有丁無地，最大得益係地產商
好啦
引申到制度不公平又可以講到呢個世界係咁唔公平啊吹咩

公我贏字你輸

因為港島人同九龍人係真香港人
接受英政府所建立既真香港
牛屎佬一黎就做叛黨反英政府即係反香港
死左500個都殺唔到1個
正宗衝出黎柒，英政府覺得自己虐菜良心過意唔去遷就下你地
一陣又衝出黎柒
最唔本土就係佢地，但而家又要搶本土光環
人地港島水上人受限制捕魚都只有一次性賠償

你老豆老母幾時偷渡黎香港？

先講九龍原居民下場：
以前舊香港分四大區：香港島、九龍、新九龍、新界而九龍原居民基本就係指十三鄉居民，大部份都係新九龍區域，所以不符合新界原居民資格，不可申請興建丁屋。

咁佢地本身有地有屋嘛～發唔發現十三鄉好多都係公屋屋村名？當年為左起公屋，一開始就係冇賠償強制性徵收竹園鄉土地，到後來牛頭角鄉就有賠償加安置。

再講香港島原居民下場：
其實滿清官府好鳩西，又冇點發展過港島，英國人黎講反而帶黎文明科技建築同制度，而且用返英法治理，好快就吸引左好多商人，又冇直接霸佔村鄉地，要都用錢買，而且英方都要人力好發展，所以其實好多華人發左或上位。冇咩野好講，

所以，唔係香港原居民就有丁權，
只係親完清又親共產黨嘅新界原居民先有特權。

嬲嬲豬？
佢地全部香港出世喎，連佢地老豆老母都香港出世

有冇熟歷史嘅巴打?
我印像中水上人冇丁地係因為佢哋本身唔係居住喺土地

咁點解離島人又會有?

睇你講邊個時代邊一堆人，
唔見得香港水上人唔見得有幾慘，
唔好忘記阿Sir來了我帶路就係蜑家人
Hong Kong都係粵語蜑家音．
死左派廢老霍英東都係蜑家人。

新界嘛
你知道英國人最講合約精神。

離島同新界有咩關係? 地理上都差咁遠

香港人對水上居民
有慘嘅感覺係由"艇戶事件"開始，
果班唔係傳統水上人。但依段歷史香港人一定要睇。

宜家小學都冇教南京條約、北京條約同展拓香港界址專條？
我記得小學社會科教足幾次，中學EPA又要講，基本冇可能忘記。

新界呢，一直都包所有離島。唔係地理問題，係法律問題。

咁你知唔知如果中英聯合聲明無效化。
界限街以南係法理上會變返英國海外屬土？

班原居民，同海賊王中既天龍人無分別。祖先做左乜乜乜，就令佢地有特權。

講埋d歪理，有丁權都唔一定起到丁屋，咁起唔起到你係能力問題丫，但你憑乜有依個權先。

講貢獻，有邊個對香港有貢獻，而佢後代係可以有特權？
講原居民身份，依個年代仲玩世襲？加上上邊已經有ching講左，比新界人更原居民既大有人在。

結論，雖然你依一刻有法律保護，但道理上根本無得拗。

根本係魚蛋論
利申: 焦土, 最好就土改2.0

到時萬劫不復衰撚過鄰國

上面最多人講功勞。
簡單一個例子，假設沙士事件，因沈祖堯與團隊合力，成功研發疫苗拯救香港。夠唔夠功勞？
佢團隊所有人後代，永世係香港優先睇醫生，都唔講免費，廢事你班人又嗡起丁屋都要錢乜乜乜。
又假設索羅斯係完完全全被任志剛擊退，無其他因素，任志剛後人永世七折市價買盈富基金，例如政府幫佢補差價。假設佢後人用政府補貼，買完用正價興俾街外人。

咁都係覺得其實無問題？無啦啦搞左個特權出黎。仲有咁多人吹奏原居民

好醜命生成呀

我非原居民都覺得原居民有丁權好正常，咁人地真係本身好早就係度住架嘛，成日係度笑人牛屎佬，香港一開始就係依啲牛屎佬養畜生耕田，你地啲高尚既九龍港島人非牛屎佬憑咩同人點解自己無丁權

香港一開始得港島咋喎
之後食埋九龍再租新界
香港租借完新界之後牛屎佬就時代革命
明明係反港亂賊
點解會變左香港一開始就係依啲牛屎佬養畜生耕田
如果將來俄羅斯食左支那
你又會話支那d原居民係俄羅斯一開始就係依啲牛屎佬養畜生耕田?

既得利益者同人講好醜命生成...依家講緊特權係唔應該繼續存在呀

就算講貢獻、原居民論，都可以抝下，你依個講法真係低質到極點。

圍村佬，俾d質素出黎，唔好俾人覺得你地除左死攬住既丁權，就一無是處啦

有冇牛屎佬出黎應下?
最遲加入又係你,最反骨又係你
點解而家走黎搶本土光環做擋箭牌?

如果佢地新界人搞獨立，佢地另有一套法律制度，咁佢地可以點起都得。

新界人好早係度住，三妻四妾得好開心，立法禁止班圍村佬都應該爭取佢地三妻四妾既傳統權益啦。三妻四妾權益都係佢地傳統，都無得世代相傳。點解起丁屋又會有特權，唔同其他香港人睇齊？

佢地早黎香港又點？早黎就高人一等？發展商點解要補地價，佢地圍村人就唔洗？發展商都係真金白銀買地返黎。法律面前人人平等，只係有d人更加平等？

成班癡線佬以為原居民生仔係連埋間丁屋一齊喺老母個閪生出嚟咁

你估有個丁權就有免費村屋住咩，起屋唔駛錢咩你估，就咁起又300幾萬，駁排污護土又係錢，仲未計你圍鐵絲網政府每年都要收你一筆
都未講如果佢本身係冇私人地去起

九龍同港島本身都肉隨針版上又點同新界呀？

新界唔係肉隨針版上?
6日戰圍頭佬叛亂500人死只令對面1個英國佬輕傷0人死

窮既圍頭佬係慘d
冇地只可以套丁，套丁又驚犯法
其實同普通香港人一樣如果唔掂都係輪公屋
真正仆街係囤地果班發展商同鄉紳扭曲晒丁權原意

慘唔慘一件事，但係明顯係特權；我支持保護原居民文化同歷史，但新界原居民又唔係對等香港原居民，身份矛盾已經對其他原居民唔公義，而且用法律給予部份血族額外土地權利已經唔公平，最後就係個政策本身鄉紳唔濫用就代表唔間接影響樓宇市場? 用個唔完全切合但大家易明嘅比喻，有部份人有錢買樓就可以免印花稅再免一成首期，會搞到個市發生咩野問題?更何況依家個數字比例唔止咁細。

最後一點就佢地祖先有幾忠烈為港? 我地要俾佢地咁大特權，英國佬唔想大屠殺先用個丁權安撫佢地，到港共更仆街，跟本就係用特權去整班港奸係香港，站係香港人立場冇可能支持丁權存在。

屌班冇錢冇地嘅原居民有鬼用咩識得好多你所講嘅原居民冇錢又冇地都係捱貴租排公屋咋你睇返政府咁多年批得幾多地俾班冇地嘅原居民起丁屋先喇根本個丁權對班冇地嘅原居民係冇撚用，貪你嗰10幾萬套撚完俾人拉咩

點解新界原居民冇得排公屋 居屋
真係好唔公平

《香港01》記者日前調查「套丁」案時發現，受訪的30多名男丁曾興建過丁屋，然後將名下的丁屋放售。其中，約三分二人現今居住在公屋或居屋內。

拉得 請報警勿9up
要宣誓

兩樣野冇抵觸報咩警?

起丁屋要宣誓無享用過政府福利

(住屋方面福利）

1.如果你有丁權未起丁屋
-有得排公屋/居屋,你個所謂宣誓已經冇宣過(雖然我冇了解過使唔使宣)

2.如果你起左丁屋
-你起丁屋果陣要宣誓無享用過政府福利,咁你起果陣冇住公屋咪冇問題,起完過5年賣左佢咪可以再去輪公屋

有咩抵觸?

有丁權嘅 18歲就有隊左張紙 申請批官地/係私人地起屋 即係已經行使左丁權 冇得排了

都係果句 有錢佬玩哂
窮果班一隊左紙上去宣誓 等官地=冇得排
有錢果班當然可以好似你咁嘅玩法